入邊間asso好？hku space定cccu

暫時有3個asso offer

Hku space嘅Japanese cultural 同 Media, Cultural and Creative Studies

Cccu 就cultural studies

本身對media有興趣，但係in完hku space個interviewer話hku space嘅mccs 唔會教skill 即係唔會教拍微電影嗰啲，會集中賞柝電影，教思想上嘅嘢。

另一方面，對cultural studies 又有啲興趣。

求救，點揀好呀

Cccu易升U

mccs咪有得揀culture既野
識親既都入到三大
不過英文差就唔好過黎啦
讀撚死你

邊到近咪讀邊間

呢個真

讀cultural studies會唔會乞食

完全正解，英文好先係關鍵

英文2走去讀文化係咪自殺？
難處係咪要讀好多關於文化嘅字眼

你自問夠勤力就唔係問題既
但英文唔好就讀hkcc算啦(不過我唔知相關科既升學率)
佢地勁多科可以用中文讀

讀緊space Japanese Studies
有嘢可以問

我year 1收到LingU cultural studies offer
所以Js都有機轉去cultural studies

識英文hkcc 唔識就cccu

多謝巴打，我想問問你依家大概讀緊啲咩，會有幾深入。呢科係唔係要超有興趣先可以讀得好？同埋前景如何呀？諗住升返上咩U咩系，就業方面又怎樣？唔該

英文得2 讀hku space係咪真係好唔掂？

有冇讀相關科目嘅巴打可以分享下，認真請教。多謝謝

可以答你 的確辛苦少少
仲未計有機會撞到killer
佢一開技 咁就拉低成個sem gpa

你要祈求自己好運 係派grade既lecturer

其實成個year one 得2科係關major事
一個係日本現代文化
另一科係基礎日文+日本文化（呢一個course 一半culture 一半日文）
而Year one 其餘8科都係啲general 科
Eg:中英文，stat，critical，IT
（基本上所有asso都要讀）
所以成個Year1 唔識日文都唔會比人屌打
係其他科將勤補拙都ok

而升U就都係可以㨂返大部份嘅文科（日研，linguists，history...)
又或者升日本大學

就業前景都要睇返你自己
始終呢啲文科又唔係專科
唔會限死你做啲乜
視乎你點行

我英文lv2
So far 都ok
其實你上網做足功課
都幾難reg中killer

入cccu悔終生

好 多謝巴打

可唔可以講多啲？

一黎而家cccu已經唔再屬於cityu，資源少左好多
二黎好多cccu嘅好老師已經走左好多

而家cccu嘅升學率係參考返以前uow同cityu合辦嘅cccu，以前cityu收好多親生仔，而家分開咗就唔知啦

明白曬巴打，咁我應該揀返hku space

巴打你好啊，想問下讀space js如果想第一年升中大日研gpa大概要幾多？
如果我DSE中英文2左，係米要考翻，上翻3先升到U？

你中英文2左基本上都唔會收你
可以考返ielts 中文考igcse
Gpa起碼要爆4同dse高分先會show你
Year2再報會易啲 3.86up +日文N2就有大機會

不過又唔使咁絕望
我dse中英文都係lv2
Year1 一樣收到其他U Offer

明白，thank you巴打

巴打報space 邊科？ 同埋咩gpa year 1就有offer

中大基本上唔收yr1學生

你報左咩科

我16dse 19分英文2左 報hkcc it仲未收
打算呢兩日去報spacs既computer science
好想升返U 呢科會唔會比較難升

其實我都睇唔明hkcc點樣揀學生，我分數比你好少少，但連interview都冇直接unsuccessful，所以唔好咁大希望

it應該都係hkcc好啲架啦，至於space果科computer science係咪asso engine來，我唔太清楚，如果冇hkcc讀，space都係一個唔錯既選擇來既，至少比cccu果啲易升啲

巴打 可唔可以講你讀space邊科 咩gpa到 做個參考

晒銀時 3.8，我係below mean入HKU果班人

space既另一好處就係冇sources，變相唔洗死讀書，功課測驗又少，至少比DSE輕鬆幾倍啦

我bio 拎5既 諗緊報返 bio
定cs
但cs 我就會有興趣 最幣係我冇讀過m1m2
好驚入到去第一個sem就gg

space既science(bio major)好伏，勁少A range，通常yr1入u都係揀phy/chem/stat

其實你個科cs係engine定咩？舊年開始engine要同science一齊讀college maths（多數都係m2野，少量amaths），但kill左勁多人，不過啲數應該都淺過hkcc掛

果科cs 係eng黎
我冇讀m2 同a maths
如果bio好伏 咁我不考慮了
應該報cs

你中學如果用英文讀bio，或者都okay既，同埋science yr1要揀兩個major，如果揀phy/stat，都係要讀college maths

至於engine，唔洗點諗入hku架啦，hku多數收hkcc

如果hkcc最後冇offer，你諗下搏唔搏space engine啦，space science一定比engine易入u架啦，但你興趣係cs到，我覺得都可以試下engine既，興趣始終重要啲

Bio用中文讀

聽你咁講 我應該唔簡cs入去做炮灰
我應該會簡stat 呢科你覺得會唔會易入u
入到poly city 我都夠 唔一定三大
唔該哂巴打

唔好讀

兩間垃圾學校都好諗，求其入一間咪算

其實你知唔知science既syllabus? 你睇左先再解答你啦

好 唔該哂巴打

介唔介意留低tg聯絡？

入左講唔到野

我日研
Sem1 3.66收到lingu offer

3.8 gpa係below mean?

yr1入hku差唔多個個都爆4，唔爆4就要dse高分